曾俊華：AI取代Auditor係意料中事 年輕人不必入行

人工智能（AI）發展速度驚人，前財政司司長曾俊華亦表示，隨著AI發展愈來愈快，未來專業人員如律師或會計師都會面臨失業，目前正與各方商討打開AI技術的發展商機。

曾俊華出席活動時表示，在70年代自己仍在大學階段時已聽過AI，直到近年AI發展才終於有點眉目。他指出，AI除了幫助老人家，亦可幫助年輕人，例如替代做繁複的工作，讓大眾有更多時間做自己喜歡的事情。

他指出，年輕人其實並不一定要以加入專業行業如會計行業工作為目標，因為在未來，專業行業員工將會失業，「未來即使專業如律師都有機會失業，因為AI無論在速度及準確度都比人類高。」他亦表示，目前正與銀行機構及風險投資者商討，如何做更多事情合力開發這板塊。

全能AI將改變世界
曾俊華表示最近正在研讀關於AI的書籍。他表示：「現時Artificial Narrow Intelligence（ANI）很普遍 ，就如AlphaGo，只能做單一的事情或範疇，但我們要留意的其實是Artificial General Intelligence（AGI），相信該技術會對今後數十年的影響非常大。」

AI應用於會計行業，每年或為企業節省數百萬美元除了法律和醫學領域，AI將如何幫助到會計師群體呢？從個人角度來說，會計師在日常工作中任務繁多，有很多實際需求得不到解決；從行業角度來看，目前會計行業從業人數已達飽和，但比較缺乏高級專業人才，對於很多企業來說，想要從會計師那邊得到專業的商業咨詢比較困難，而這直接影響到相關企業得到正確的、符合法律法規的財務報告。

那麼AI將如何幫助解決這個問題。
目前AI相關公司通過大量的訓練來幫助解決這些問題。但值得注意的是，企業仍然需要會計師來對執行結果進行「把關」篩選，因此它只會更好地服務人類，而不是取代會計師的工作。如果相關技術能夠一直發展完善並得到用戶的認可及使用，它將為用戶節省大量的時間和金錢。

根據德勤Artificial Intelligence Innovation報告，AGI可讓機器做到人類的所有工作，即與一般人無異，學界認為全能AI將在2040年出現。報告中提到，要做到全能AI必須擁有人腦運算速度，即每秒運算速度達10千萬億（quadrillion）步，目前中國就有超級電腦天河二號可以做到，該電腦運算速度每秒可達34千萬億，未來要做到全能AI將是指日可待的事。

比ai做會計點做假數啊？

都要有人審批既 到時先郁囉
或者教埋d AI做

出咗事無得捉隻細既頂喎，唔搵下面孭鑊點得呀？

唔見pkmg partner 同sm grade 的人多左一倍咩

最大bottleneck 係d hardcopy
AI點睇？

依家Scan 完用adobe ocf 都 ok

要人手做tag同code, 等 ai
利申：以前寫dms比律師用

你估ai唔識做假數？

Big6 個老板話：

食帝王蟹有 n種食法
做數都有n 種玩法

好簡單可以做到

所以政府咪會迫鳩你用Ai囉

AI 做假數可以勁過人喎

只要ai慢慢學到某個情況要點做就得

lm

會計師陳茂波都未失業，驚乜？

中間加多個人做maintain

快撚啲取代啦 講咗咁撚多年都仲未取代到
仲越來越wok

AI,MI,multi layer,neural networks,deep learning 呢D野算數喇

只要係一個睇唔起IT狗,咩新野都反對既地方 ,有排都唔會出現

有都可能慢人十幾,廿年

做完假數，話ai 出錯咪得

會計定審計

仲有咩取代唔到

到時誠哥都死咗啦

AI 做OCF 已經唔係十年前既技術

呢個問題好幼稚園
當個科技係咁，就會設計E-copy或者 standard 單方便電腦閱讀

Scan 野唔難

有IT狗

取代律師 取代到barrister?

Bar未必得
但le死得

個個都話OCR
但依家都仲係認錯晒啲字
除非你scan嗰啲字好清楚啦

上面的人講的野都只是時間問題

話ai唔識做假數d人 唔識執生d人 玩過圍棋未？

佢做100個結果比你揀 可能都係30分鐘

咁你係用埋啲垃圾OCR姐

捉IT黎頂

落台之後發功

做數係AI
Check數搵另一個AI

垃圾audit狗一早要淘汰啦

無官一身輕講事實姐

如果會計好做
TVb 男神何廣沛 BU 會計文青文神袁澧林同理大會計出身的九巴女神黎紀君就唔會唔入 big4 出黎做娛樂圈

人各有志姐

最有可能被機器取代職業頭同尾

來源:

係依家依個時世做audit弱智姐

岩阿
取代就梗
不過唔知香港慢人幾多年

唔洗要香港快
大陸行得快過香港就得
Pkmg 由12年起將香港 support搬去佛山
到依家連HKtax 不少的工序都搬埋上去

我唔係好明點解 accountant 就會被AL取代

工程師就唔會?

大家都係跟code死做